[Index page](../)

## Access EDL mode

EDL (Режим экстренной загрузки) режим используется в устройствах на базе процессора Qualcomm для откирпичивания или прошивки девайса. EDL режим обходит бутлоадер (загрузчик), и MiFlash всячески может взаимодействовать с ним. Существует несколько способов, с помощью которых можно загрузиться в этот самый EDL режим, однако они обычно все требует разблокировки самого загрузчика через MiUnlock.

**Примечание: EDL режим недоступен на заблокированных устройствах, выпущенных в 2017 году или позднее**

### Метод с ADB/Fastboot

1. Скачайте и запустите Xiaomi ADB/Fastboot Tools [отсюда](Tools_for_Xiaomi_devices.md).

2. Подключите устройство в ADB или в Fastboot режиме. [Смотрите инструкцию тут](https://szaki.github.io/XiaomiADBFastbootTools/).

3. Перезагрузите устройтво в EDL режим, нажав в программе на Reboot device to EDL в верхнем меню.

4. При входе в EDL режим, экран устройства должно погаснуть, индикатор уведомлений (если он есть) также может начать мигать

    Чтобы выйти из EDL режима, зажмите кнопку питания устройства на 5-10 секунд.

### Метод для Redmi Note 3 SD / Special Edition (из под Fastboot режима)

1. Скачайте и распакуйте [этот архив](https://www.androidfilehost.com/?fid=24591000424940129), желательно в корне раздела C:\.

2. Перезагрузите устройство в Fastboot режим (Кнопка питания + Понижение громкости). Дождитесь Mi кролика на экране, и затем подключите устройство к своему ПК.

3. Запустите reboot.bat в папке распакованного архива. Появиться командная строка. Нажмите на любую клавишу на клавиатуре, чтобы перезагрузить устройство в EDL режим.

4. При входе в EDL режим, экран устройства должен погаснуть, и также должен замигать индикатор уведомлений.

    Чтобы выйти из EDL режима, зажмите кнопку питания устройства на 5-10 секунд.

### Метод для серии устройств Redmi 3/4 (через рекавери)

1. Войдите в рекавери, зажав кнопку питания и кнопку прибавления громкости (5-10 секунд)

2. В рекавери выберите Download Mode (верх-вниз - качелькой громкостью, выбрать - кнопкой питания)

3. При входе в EDL режим, экран устройства должен погаснуть, и также должен замигать индикатор уведомлений.

    Чтобы выйти из EDL режима, зажмите кнопку питания устройства на 5-10 секунд.
